澳洲印裔大學講師稱台灣和香港是國家「還要說1000次！」

澳洲印裔講師稱台港是國家「還要說1000次！」

2017-08-25 10:49聯合報 記者林庭瑤╱即時報導

中印邊境對峙緊張之際，澳洲紐卡斯爾大學一名印度裔講師Nimay日前在課堂上將台灣和香港稱為國家，大陸留學生Jesse（化名）指責該國際市場課講師「經常發表對中國不利的言論」。印度裔講師不但拒絕改口，還強調，「我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！學著接受現實吧。」

大陸環球網援引澳洲華文媒體《今日澳洲》23日報導，印度裔講師Nimay在課堂上反覆稱呼台灣為國家，在測驗中又把香港列為國家，更在收到大陸學生集體抗議後，紐卡斯爾大學執教國際市場課的印度裔講師不但拒絕改口，還強調，「我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！學著接受現實吧。」學生們認為，這句話帶有威脅意味。

Jesse說，前兩周上課時，這名講師在舉例說明不同國家的文化不同時，將「Taiwan」和「China」相提並論稱之為「Country」。當時包括她在內的一部分中國留學生感到嚴重被冒犯，非常生氣，但礙於仍在上課並未發作。

在隨後的小組討論中，Jesse及其組員趁講師走到桌旁時，集體向講師回饋，「希望他避免反覆提及台灣問題，傷害我們中國學生的感情」。「但他『振振有詞』的說，這是教案上很好的例子，不能避免提到。」

最讓Jesse和小組不能接受的是，講師在收到學生明確表示，告知反覆提及台灣是個國家會影響學生上課感受和個人感情時，講師不但打斷了她們講話，並稱「我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！學著接受現實吧。」Jesse認為這句話帶有些許威脅意味。

「台灣問題」時隔一周，在下午的測驗裡，有個選擇題中，香港被當作一個國家，且選擇『是』（True）才是這個題目的正確答案。」Jesse認為，「這個實在太過分、太嚴重了。」

《今日澳洲》隨即致信該校校長Caroline McMillen教授，詢問校方是否知曉此次師生爭執，並希望她能就該名講師的言論置評，以及表明大學在香港和台灣問題上的立場。但尚未收到校長任何形式的回應。
<聯合>

印度萬歲

Jesse說，前兩周上課時，這名講師在舉例說明不同國家的文化不同時，將「Taiwan」和「China」相提並論稱之為「Country」。當時包括她在內的一部分中國留學生感到嚴重被冒犯，非常生氣，但礙於仍在上課並未發作。

支那人係咪痴線㗎

遲吓會唔會話西藏 新疆 滿洲 閩粵等係國家？

理得佢啦
激到支那人紥紥跳原來咁簡單

冒犯到佢乜撚野？話我地係國家關佢撚事咩，又唔係話佢唔係國家

最讓Jesse和小組不能接受的是，講師在收到學生明確表示，告知反覆提及台灣是個國家會影響學生上課感受和個人感情

支那人真係心理有問題
關你撚事咩

支那人係支那到抵受咩教育
講到台灣係國家好似殺佢父母噉

敵人嘅敵人係朋友

咁你又出國讀書？唔想接受外國觀點就留嚮北京讀書啦

影響個人感情

印度裔講師不但拒絕改口，還強調，「我今天說了兩次，這學期還要說1000多次！ 學著 接受現實吧。」

笑死me

你有本事就答否 唔撚比分你姐嘛
條氣唔順咪撚讀囉

呢單嘢好多澳洲學者話不可屈服，否則會影響學術自由

聽到台灣係國家就咁玻璃心
唔怪得其他國家D人打機見到中國人都想玩佢地一份

道理係咁喎，又要去人地度讀書，又要指指點點人地點教，不如直接俾埋個國家你管好唔好

係唔係國家關你隻賤種撚事
又唔係有得分

賤種想拉人落水一齊做支那豬

中 vs 印

我永遠支持印度

個大陸仔係咪有本小氣簿寫滿好多個正字計佢講左幾多次

啲人講啲咩Taiwan no.1都可以激到啲蝗紮紮跳到底係有幾低eq

請問台灣同香港係國家點傷害個人情感 ?

好波

Taiwan number 1嬲都算啦
起碼係暗示支那人渣
但台灣係國家又冒犯啲乜柒嘢呀？

人地澳洲嘅大學呀
你估係香港？ 會理你班蝗蟲？

人地當正台灣係佢地自古以來神聖領土不可分割嘅一部分加嘛

自古以來中原政權從未統治過台澎
(滿清係關外入主中原外來政權)

一日支那賤，一世支那賤。

台灣係耶路撒冷咩
台灣係唔係佢地地方對佢地有咩影響先
真係宗教嚟㗎？

根本一個正常人淨係睇文化生活制度都會覺得港台中係三個國家
所以接受現實啦

咁佢係錯喎

台灣係國家姐

但香港就梗係唔係國家啦

send封email支持下講師同校長

港獨第一人

我都唔知佢地有時仲會爆氣話啲台灣人(同香港人)唔想做中国人就走，佢地要嘅係台灣塊地，叫人地留人滾

0負皮

佢想玩9 D中國人先話香港係國家姐
如果間大學入面既留學生大部份都係香港人佢可能會話香港是中國的架啦

痴撚線

國共教科書
話鄭成功"收復"台灣
真係

玩鳩唔到個喎，香港嘅地位本身就係名義上係中國，實際上好多分別
鬼佬好清楚，入境呀、申請嘢都係噉啦，寫China同寫hong kong根本兩件事嚟

中共插到旗落台灣，台灣咪係佢囉
最慘佢地當年連金門島都打唔贏

講真, 呢兩個地方係唔係country好影響佢地班留學生咩

台灣早已係金馬撤軍
唔想要金馬

佢地個WeChat係咪有後門錄音㗎？
俾支那聽到係支那嘅父母會有危險

你覺得中國打台灣，美國會唔出手？

當年中共派人打韓國，佔領左南韓未

即係宜家台灣唔屬於中共 完
之後文明解決到再講啦5毛

啱
請先文明解決

講又點 改變到咩
聽日咪一樣要幫支那含撚
等你班港豬爽下囉

連登仔都高潮了

印度化好波

同睇av一樣
睇到支那人俾人撚到呻吟聲就高潮㗎啦

學著接受現實吧!

不過講明維持現狀

同有條艦隊長期喺度出出入入啫

死五毛

未解決就叫霸住？
連隻五毛狗都似噬支那
以為世界係佢既

Redbaron
又一隻五毛狗

台灣都未正式宣怖獨立點承認呀

台灣唔係仲有20多個建交國家咩？

白撚痴 俾錢出國上堂
仲想聽返自己國家聽緊既歪理

其他國家承唔承認都改變唔到中共無台灣控制權嘅事實

開steam,編輯個人檔案睇
國家一欄係寫Hong Kong同Taiwan
咁香港和台灣唔係國家係咩
中國人幾時自bam佢地個steam戶口

有gus

唔承認台灣係國家
並唔一定承認台澎係中國一部份

都冇政治法律根據話台灣係屬於中共

唔鍾意印度人，不過敵人嘅敵人就係朋友 支持教授繼續幫支那人面對現實

撚狗噉撚

支那式文明解決領土爭議：
「大佬我割呢忽地畀你 你唔好再打啦
吓唔夠？得得得 我再行後啲
大佬咁樣啱唔啱心水呀？使唔使揀多兩件女執返劑？最多益埋我老婆畀你喇」

唔知支那咁多年割割埋埋冇咗幾多地呢

1000次是不夠的，要講夠10000次

因為唔洗承認就已經可以陰乾你大陸仔

請各位善用起底功能

但美國唔承認台澎主權屬於中國

食幾包營多當支持先

其實無錯
country 呢個字，中國自己用錯
根本country 可以解sovereign state / nation以下的一個身份
英格蘭同蘇格蘭都屬於英國，但其實係兩個countries

你條五毛唔識就收皮啦

玻璃心大爆炸

19廿年前就屌過哩點

佢係咪呢位人兄

有冇英文好嘅巴打可以send 封thank you letter過去?

咖哩角 好波

Hoball

台灣有美軍雷達站，美帝點會咁易將d機密科技拱手相讓呀

香港是一個國家

嬲嬲豬呀支那狗

呢個印度佬先識玩
根本英語世界香港就係country，呢樣唔係咩高/連登仔反中意氣用事
正如你上網填嘢，香港都係會喺country list度搵到，同其他國家平排
其他國家根本唔會幫你分咩國家定地區
又正如咩國旗區旗都係一樣
去到世界層面，奧運會咁，就全部一樣咁高咁大
唔會話香港嗰個係「區旗」就整細個size佢

其實就即係實然主權
但香港人仲係鳩下鳩下咁唔知自己價值，不斷自貶唔識點玩

大陸人真係痴撚線
嬲乜撚野

去澳門執垃圾都暈咗幾件

印度佬

內地生請收皮

學老范徐講句，唔想聽咪走囉，離開澳洲，返返去神州鬼域囉！黨一定歡迎你嘅，蠢撚

EQ仲低過歐美班sjw,間大學遲早有個支那safe space

交學費啦 on鳩仔

海外撚表示好憎支那撚四圍撩事鬥非

成班弱撚智，中共洗腦洗到佢地好撚勻旬

遲早要求要蝗語上堂
香港都已經試過

之前試過上堂，個lecturer 講都某d 位興起用左廣東話講左幾個字，都係d 地名 人名 機器名only，之後班蝗就舉手屌9 lecturer 講廣東話

最後佢再興起講廣東話就即刻用港式蝗語講多次

間u 係薄扶林

我今天說了兩次，這學期還要說1000多次
其實有D似小學雞.....不過我鐘意

不如揾人寄支青天白日旗同龍獅旗俾佢叫佢堂堂喺lecture hall掛出嚟

呢個世界上冇國家既國民唔出境由國內A點去B點需要用護照或簽證。
支那蝗可以唔用護照或簽證去到臺灣先好同我講臺灣唔係獨立國家。

口頭上唔承認，實際上台灣有自己政府，有自己貨幣，有自己軍隊，美國有對台售武，台灣人用台灣護照可以入境美國，仲要免簽證

如果你覺得台灣唔係國家，點解支那人去台灣要出境，入境台灣要簽證，何來中國一部分呀？點解支那人唔揸住張身份證就去台灣？

一句講曬點解淘寶無得包郵傷害荷包感情

阿差都唔敢打仲話要解放台灣

去澳門執垃圾都訓低兩件仲日日嘈要解放台灣

D 支那人真係好撚廢, 成撚日剩係識出貓 , 出口術同以為有錢大撚曬

印佬識玩就係個slide背景到整
我想睇啲支那人鬥氣唔溫

中國人係咪咁鍾意比人撚
要特登走入黎比人撚

我睇唔透
到底咩叫影響個人感情

一去到陸媒同外國華媒呢d 就無左個段除左中國 世界所有國家都當台灣係獨立國家個段